諗緊之後去唔去台灣讀書好

好唔捨得d人 同以後難d去發夢
不過感覺依加自己好無前途咁 好垃圾 台灣個gym 風氣又好好多 個環境舒服好多
利申：dse 得 19 分 依加讀緊ive high dip

19分點解唔重讀

睇你讀黎為乜
呢個年頭讀書唔會為賺錢

1. 興趣
興趣就唔需要特登搞咁大壇野去外國讀
2. 發展
depends.
3. 移民
人工低係其一。其二，你要知道台灣俾人叫繁體支那唔係冇原因。我一路強調勁嘅係政府，後生果批只可以話不堪入目。

不過講到空氣，台灣嘅空氣真係好清新。

19分諗住人生咁就一世, 不如去台灣發展啦

19 依家有八大讀la

每個月22k台幣的夢幻生活

樓主咁睇唔開啊

睇下你讀到邊間台灣大學同咩科先

如果係唔出名、廢科就去唔去都無所謂

19分你讀ive 人地讀ust cu

睇你返唔返嚟廢港，如果想喺廢港「扮工」，建議樓主喺返廢港讀。

但如果樓主有家底，可以考慮先過台灣讀，再買瑞士 master 洗底

咪浪費時間啦，要讀書去歐美好過

英文2呀.

因為諗住之後係考救護 但係 人工麻麻

我有d懶..

係為興趣 有諗過移感覺個邊個生活節奏會慢d

無呀 窮撚一個

好謎呀 唔係間間都有dse分既收生標準

你其他科咩成績。。

想試下走出自己既comfort zone 同近排好頹

唉

邊d..我好廢架

其他科 英文2都拎到19分好勁

咁點解唔考慮吓之後拎綜援過輩?

唔係..一般 因為6科加埋

咁樣好似好廢咁有人比我更加有需要

香港有啲 Asso, HD都讀得過, 升返上U都大機會。

上到Asso HD主要睇你努唔努力

利申過來人

做左5,6年野
新毅進仔既我，原本想19年加入狗屋？
點知發生「反送中」就冇乜特別想加入既想法
所以19年報左hd，用存款讀，同兼職
點知11月12月日日停課，所以1月我就報左幾間台灣大學
淡江同文化收左我，不過我選左淡江
所以3月我冇交學費，直接退學
雖然啲科全部合格，但感覺都係會延期讀
日日線上上堂，好撚累，唔明又唔撚比ws問
所以我選擇去台灣，用存款加間唔中去打工
應該夠自己洗既，我只係怕畢業未必有4萬台幣左右既薪水留係台到時要返香港搵工咁就煩了，可能到時候冇咪乜返港工作兩年，然後回台工作咁既簽證。
我係因為想去台灣先咁

講得唔好聽，如果香港真係GG，hd asso冇乜用
除非升返上8大，top up都係廢，從某角度黎講正規大學比較好

ive就真係無乜聽過會..

唉 香港...

係
有反個大學學歷，以後都好移民
至少有分加，學店一樣咁話
八大我就冇乜可能，我英文都好差
而且又係毅進仔，唉
至少你GDP夠高，去歐美讀masters 都易啲
Top up就係依一點選擇少。
不過我讀完都28 29成個廢人咁
雖然都係廢

ive都有, 我嗰時嗰班都多ive嚟嘅人, 主要睇你讀邊科, 越專越好

之前有個巴打毅進讀ive再上bu

通常去台灣既都好大機會quit u

點解

我都識一個，不過好少，top up同返工既比較多。

如果純睇搵錢 => 留喺廢港

如果想移居台灣 => 可以試吓過去讀，但唔好返嚟廢港，如果唔係你都係乞食

過台灣你要預咗人工低過廢港，當然物價亦低，睇你要錢定要生活

認同，我就係唔想留係廢港
年紀又大先去台
唉，唔知廢港仲有幾年命
好怕一起身就正式公報一國一制。

好難群班 local, 同埋睇你學校氣氛點，小心台灣人好多事非

姐係港去台灣讀書，好難同台灣人玩咪一齊？
我自問國語幾好，又睇台劇大

我反而覺得我理鳩你專唔專制（喺專制地區我要上 Google, Facebook 翻牆都得，係麻煩啲咁解）

問題係香港冇出路，班老屎忽玩撚晒

又冇創科、又冇未來，得金融地產，死城一個

上深圳 / 去新加坡、台灣都好過留喺廢港

Yes, 唔關事，佢地排外，除非你係鬼仔/鬼妹 or 用國際生身份入可能好d，僑生不了，你會有自己台灣朋友但唔會多（俾到 support你果隻）

咁又係既，我從以前就覺得香港真係唔掂。
所以可以選擇去台灣比較好，但日後廢港玩完
就唔知點了

運動教練咋..

同埋好睇你讀乜科

有啲科台灣做嘢係 ok (eg. 電子、藝術)
有啲科上深圳 / 去新加坡先有錢途 (eg. IT、科研)
有啲科反而留喺廢港最吃香 (eg. 醫生、律師、金融、地產)

但係比你support個啲fd係香港都唔多得3,4個
識返個台妹女友應該就support 到你吧
就算冇，有1,2個應該都唔錯吧
我見我某啲fd係台灣讀書，識左唔少好朋友
聽你講完又怕冇乜好朋友交流(support 個種)

廢港...好難堅持落去

咁我應該死硬，我選左心理諮詢系，偏文科。

Then, 台灣會好啲，除非你係心理醫生 / 臨床心理學家，咁你一個鐘 consultation 可以至少喺廢港收 5 嚿

每個人都唔同既，咪試下，同埋唔好對台妹有過多幻想，仲 pk 過港女，食完就算，好果d一早有台仔男友

都要讀到碩士碩士聽人講讀2年，加1年助理(無收入)
岩岩聽人講，不過機會都比香港多既 但degree 就好似好難搵工。

睇黎師兄比台妹呃過

不過又好似係咁我見我幾仲fd都無同台妹拍拖

唉 如果去 都想識番d香港人 or香港男仔

我係台灣讀書畢左業成10年，而家係香港大公司返工，際遇既野人人唔同，但我可以話你知同我同期考去台灣 and 港澳地區留台讀書既人，無一個話後悔去過台灣讀書

自己一個人去？

有冇話讀緊咩科咁呀

Ive high dip sports coaching

屌你救護都有20000仲想點

咁會老架ma 體能會無咁好..同個人好易殘

運啲垃圾求其得啦

btw你想過去做PT？

唉 我都好謎 btw咁夜仲唔訓

我都好謎

都係既 主要想做田徑教練 多d 總之想做多元化 嘅嘢多啲

下 你 已經穩定咁讀緊喇咩

讀coaching就算數啦，有得過台灣就過啦，好過留係香港。我都想有咁嘅機會走出香港。

利申讀你隔離科shape top-up

Disagger 空氣清新, 上次去花蓮咳到就死, 要戴口罩先好D

其實top up出到黎可以做咩

其實無野可以做到，係好過得IVE咁解，同趁依家市道咁樣，啲時間拎黎換張CERT好過做野

不如你諗清楚自己想點（未來發展同原因），自己抗爭初衷係啲乜同有幾著緊。

我唔會答你台灣有幾好有幾差，因為係因人而異。對我嚟講，台灣就唔太適合我，我唔會覺得台灣人有幾特別nice, 講真每個地方嘅人都有好有壞，冇乜值得追捧，唯一優點可能係安逸，冇咗香港嘅不安同壓迫，尤其係抗爭開始之後，每日都會提心吊膽。

唯一肯定答你，我諗除咗Twitter 、推post 、學校文宣（要視乎該校港人同locals政治取態同冷熱感）加睇直播，幫襯黃店（上網google下，尤其係保護傘aegis，得台北有) 都冇乜可以做，都有一啲港人組織搞活動，但預咗少活動，所以多多少少會有無力感。

我希望如果你過到台灣，可以就唔好諗太多香港嘅嘢，但就算適合你都唔好太過捧台踩港，最好唔好吹奏台灣收編香港，我私心唔想，不過隨你啦

利申：一個會返返香港讀書嘅留台港生

真心好謎呀依加

就係覺得無力感好重 好似隔岸觀火 想一齊承受

屋企無壓力嘅話就讀埋個HD先再去台灣讀，買個保障，到時係台灣讀到一半唔想讀嘅話都有張HD係手

同埋去台灣讀書可以有個機會留係台灣做野，好過係香港呢個咁撚On9嘅地方